qfin 前途黎講可唔可以？

自己對business 方面有興趣，qfin 係呢一個範疇而又係一個專業，包有得搵食。但係佢靈活性大唔大？因為我想讀business 因為可以試唔同新野。同埋佢晉升機會，fg 人工，工作待遇嗰啲係點？而家我冇take M1/2 但係我見中大好似not a must，會唔會有影響？求指點

入到qfin大把世界

冇take m一定差好遠，入得去個個啲math都好勁，而且qfin要求嘅數底要好強
外國讀嘅話有啲會叫qfin做financial math，你自己諗下冇take m有冇影響啦

M2 都無考點生存到

QFin入面一堆Pure Math 嘅概念

Good Luck

本身其實冇考慮過qfin 一心想讀bba 但見到隔離post 師兄話專科有前途 但又唔想放棄business 有冇機會收 上到去勤力啲追番得唔得

qfin邊到專有心讀冇話唔得 係辛苦啲咁解

夠分讀qfin 一定係qfin 完

master以上就專業

undergrad qfin同普通finance比
都係多啲calculus同stat等等

仲要呢科唔包生仔 大把人同你爭嘢做
入唔到ibank又得1x-2xk

自問唔係人中之龍嘅 入三寶好過 起碼包生仔

我都想講ug qfin其實冇乜用，行內大部分人都要有pg學歷，勁嗰啲好多都phd level
移民嘅話得個ug又冇乜用
然後master嘅話ug又唔一定要qfin，外國大部分人ug都係math/stat之後先上qfin master
簡單啲嚟講ug讀qfin除咗build up個network之外都冇乜用，唔好咁傻豬聽曬連登仔話

ust fg 145k
前途好過medic

then 繼續讀個master
用多1年姐

ust qfin 平均去到54k
好過gbus
business最top 10%一定好過medic average

同Medic top10% 比呢

ust d qfin 好多大陸尖子出到黎做fund house ibd 個d, 讀書超勁 唔太識轉灣不過淨係睇個spec 都一流個major 仲好多女

有心行business直接讀maths啦
出到黎啲mt/analyst好少係qfin出身

咁點解ug要讀qfin

非專科心態要調整好，記得冇包生仔就得

你用包搵食呢個心態入qfin都係放棄business啦
所有business major都係要同人競爭
top嘅工更加係同全世界嘅人一齊爭

正解

夠分入就入

過來人表示qfn同普通finance差唔多
有得揀多次一定讀stat同cs
Finance啲野呀婆去讀都識

正解 6901double major stat+cs

其實U啲數肯上下堂做下pastpaper好似都無咁嚴重(?)
(利申m2無*
((其實可以諗下讀actuarial啲工餵到嘴邊

qfin同真fin math差好遠
又有 fin engineering & risk man

利申 諗住外國讀個msc in fin engineering, qfin or risk man
順便揀d有programme學嘅module旁身

咁夠分又好難叫人揀讀低十分既理工科嘅

係 因為我係d 19 sales枱 想學下d pricing個d
諗住做唔到呢d神枱 都有programme底用下

出左黎做野幾耐？

actuarial難讀d 試又多又難考
不過相對易爭d 出路又窄d囉

三四年啦 感覺再係咁做呢d 野就一世

actuarial 搵工難架

識親啲人都話demand>>>>>>supple嘅

歐資定美資

認錯咗你係我覆緊嗰個巴打，sor

樓主讀CS 前途仲好
數學叻，到時自己寫Program 玩Algo Trade 好過

大把人爭entry level

咁可能係intern易搵
聽人講department會主動幫你搵埋

讀邊科

qfin 唔係專科 入同去最top同最廢嘅人差好遠
如果你讀到個gpa低就可以收一收皮

Math 好難讀，冇firsthon搵唔到好嘅Master，死讀爛讀都係second up ，都唔知搵唔搵到好嘅ms in financial math

識揀 bioeng係未來大趨勢
下一波IT

點解咁講
依家新科技仲係講緊big data, 5G, VR, IoT, machine learning呢堆
點睇都係IT愈黎愈重要

Bioeng會點發展

Ching on board未

IT固然有大發展 但係當基礎打好
要嘅就係software engineer 呢類人
都冇乜需要你再去dup code
IT只會越來越低技術

bioeng就呢排突破咗一項新技術
令所有人都可以用低成本進行基因改造
詳情睇呢條片

IT只會越來越低技術

咁會唔會miss哂啲大deal

事實真係 你有幾何啲公司唔係用舊嘢
或者唔用open source
language 都係越出越簡化
科技最終目的就係咁
為咗所有嘢可以auto，高速同平民化
唔係發展嚟做咩 要技術最重要都係班engineer同developer

記得好多人都話商科冇用冇貢獻

照你咁講engineer同developer只會越嚟越高技術 先會auto 高速到 平民化到
咁engineer developer計唔計IT

我當啲公司好似你咁講都係用舊野 咁啲新技術幾快都唔關佢地事啦

基因改造咁敏感點會商用到

大把用咗你唔知姐 市面上大部分食物都基改過
你食咗幾廿年嘅粟米就係
粟米本身就唔係黃色 係紫色

咁當然engineer 同developer係高技術
發展越嚟越難都係預計得到
不過將來front end仲似唔似依家咁需要人就難講

我覺得engineer 同developer會一直存在
只不過之後個門檻會越來越高
變到好似其他scientist咁 ie biologist/chemist
得最top先做到

一定架啦 特別係IT
成個行業就係想做啲嘢取代人力

屌原來唔係行內人
上少啲連登睇多啲書啦

學校resources + network + reputation >>> 知識
qfin >>> stat cs

medic頭幾年人工應該幾乎一樣
因為都要去HA讀專科

我都唔係IT人, 但都知起碼未來programming係大趨勢, 其他國家小學都己經開始學coding
你所講既automation只會增加IT職位, 取代既係果班低技術要求既工, e.g.收銀, audit
你係我見第一個話IT越來越低技術既人

我夠知 原來你都唔係IT人
咁我明點解你會不解
因為IT的確做咗好多就業機會
但嗰啲職位唔一定cover到佢取代嘅位
同埋AI嘅其中一個方向係電腦自己識得編碼
即係將來有機會連code monkey 都可以取代

我只係話bioeng係下一個趨勢
從來冇話過IT唔係大趨勢
越來越平民化≠唔係趨勢
反而更加一個趨勢 信則信 不信則罷

AI嘅其中一個方向係電腦自己識得編碼
我無野講

咁你應該真係唔知
真係做緊 電腦有機會做得好過人添
AI甚至可以寫歌
當然仲係好初步 你唔信我都冇辦法
仲有bioeng你肯睇條片了解咩去咩係crisper
你就知道發生咩事